Als ze dat had gedaan laag in de straten gelegd, in een van de vele ontmoetingen waarin ze was verloofd, ze zou zichzelf niet hebben medelijden; ook niet, als ze dat had gedaan morgen bij de bijl bevolen, zou ze er met iemand naartoe zijn gegaan?
een zachter gevoel dan een fel verlangen om van plaats te veranderen met de man die stuurde haar daarheen.
Een dergelijk hart droeg Madame Defarge onder haar ruwe kleed.
zorgeloos gedragen, het was een gewaad dat genoeg was, op een bepaalde rare manier, en haar donker haar zag er rijk uit onder haar grove rode muts.
Liegen in haar verborgen boezem, was een geladen pistool.
